何秀蘭都曾經走得幾前

2007年8月19日，何秀蘭在政制論壇時表示，泛民可進一步考慮以「不合作運動」來爭取2012年雙普選。何秀蘭當日提倡市民遲交差餉，向政府施壓，爭取2012年雙普選，她說市民的代價，最多是被人罰款，等於吃少幾餐麥當勞。她表示政府今個財政年度已寬減4至9月份的兩季差餉，令庫房少收52億元，預料07/08年度差餉收入下降至115億元。何秀蘭另外指出，有人曾於反對《基本法》23條立法時，以遲交差餉作抗議。她說，雖然遲交差餉政府會出告票，但市民可於出庭前繳交差餉，則可免出庭，市民最多只會被罰款10%的附加費。她指出：「我並不是教你（市民）犯法，只是遲交差餉！」

此言論引起極大爭議，不少議員及市民均批評她刻意教唆市民犯法，政務司司長唐英年呼籲市民不應知法犯法，因繳交差餉是市民責任，又指首次遲交需繳交百分之五的罰款，再拖延則另外罰款百分之十的罰款，最終亦須繳交。民建聯財經事務發言人陳鑑林則批評何秀蘭的言論不負責任，指香港是法治社會，透過違法的方式去表達意見的做法，是社會所不容。民建聯副秘書長蔣麗芸形容何秀蘭「很恐怖」，曾當立法會議員卻叫市民犯法，質疑她為參選而博出位，要求她向市民道歉。

何秀蘭則解釋，遲交差餉，同「公民抗命」一樣是爭取權利的合理方式，例如印度爭取獨立時，甘地也提出「不合作運動」抵制殖民政府。她指出，現時政府在政制諮詢過程中漠視社會意見，因此必須用和平及非暴力的方式表達意見。

大家交咗一蚊未？？？

何EE

當年袋住先差一票啲高登仔估佢可能會出賣喎

咁吳靄儀叫咩
佢係80年代以經講緊港獨既可能性
又係佢好有份提出雙普選 政改

何秀蘭柒事多多

審議政改可疑行徑
參見：2016/17政改討論#戲劇性大比數否決
2015年6月，立法會正式審議2017年行政長官普選方案。由於議案在議會只差數票即可通過，有好幾位泛民議員如湯家驊、馮檢基均被視為「轉軑」熱門。

6月17日首天會議時，曾經有「投錯票」前科的何秀蘭於facebook上載圖片，指為防自己按錯贊成或棄權，於是以雨傘吊咀遮蓋按鈕。何秀蘭原本只上載一張以吊咀遮蓋贊成按鈕的相片，但有網民提醒她「何議員，你應該遮埋棄權掣」。她遂回覆表示認同，又指「棄權的客觀效果等同反對，但要旗幟鮮明，定必反對」，後再上載兩個按鈕都被遮蓋的照片。不過，有網民就質疑吊咀應有重量，反可能誤壓贊成按鈕，又或者會一時以為自己應「撐雨傘」而按錯。[6]

翌日復會審議方案至中午，臨表決前，大部份建制議員突然離場，何秀蘭此時突然大叫要點人數，身旁泛民議員隨即揚聲制止，人民力量議員陳偉業更即場激動爆粗「X你老X！佢哋自己缺席吖嘛，你點（人數）？佢哋自己缺席，點會我哋點（人數）？傻㗎你真係！」[7]有網民認為她有意拖延投票，甚至製造流會，指斥她為「鬼」。[8]最終投票順利進行，在建制派大部分議員缺席下戲劇性大比數否決。

當天下午，何秀蘭在個人facebook解釋當時要求點人數的原因。她先批評建制派不熟習議事規則，指「真係嘥晒阿爺多年裁培」。她又指如果建制派想拖延時間，就「可以係司局長發言之前，搵多兩個人起身講野」。

她又指：「倘若十五分鐘後，仍然人數不足，即行流會，要下星期才可投票，咁就夜長夢多。」何秀蘭辯稱見大部分建制派集體離場，為要即時投票，速戰速決，就要留住部份建制派，所以馬上要求數法定人數：「令起碼部份人咪走，雖然就算無人要點法定人數，呢個程序都可能係投票鐘響完之後開始，主席亦都問秘書當時有無足夠人數，結果有37人在席，立即撳制投票。」[9]

不過有網民對其解釋並不採信，指此事「突顯佢冇知，同即場決定差」；亦有網民稱「鬼 or 蠢 都冇理由再投佢」。[10]

咁而家睇返
袋住先都好㗎喎
至少多一樣大型民調係我哋可以利用

袋左既話 我諗大部分人會繼續做港豬

袋住先都好

根本殖民地只有獨立一條路，全世界係得支共發明「回歸」黎搶領土

吳靄儀係老泛民入面係超班
唔使懷疑

你望返轉頭
我哋袋唔袋住先
中共都係一樣壓迫我哋
咁點解唔有幾多拎幾多呢

何秀蘭都吹奏

「曾經」

但佢已經畀時代淘汰

對的事幾時做都對
一直以來爭取真普選 民主選舉
袋假選舉我真係袋你老母

封撚埋殖民地公投條路
屌你老共

呢幾日嘅討論經常提及2003區議會選舉

罪魁禍首就係佢

我要點人!!!!
屌你老味

差D賴野

條撚屌
03年贏咗觀龍完全潛水冇做過野唔撚記得

香港喺今年六月之前咪又係放棄mode

四年來出哂名冇做嘢, 咁就敗咗個區議會

最大獲係佢明知2007輸硬, 2007佢直頭冇競選連任, 真係肉酸

送左個位比葉國謙

袋住先只係溫水煮蛙
唔係我地依代反抗就比佢換哂血啦
咁係貪嗰小小輸哂全部

本來勝敗乃兵家常事
但觀龍絕對係指標性地區
係2003挾住政治議題打建制大佬贏返嚟

點知就自己敗咗佢.

要怪就怪當年 果班大中華膠

司徒老賊

咁做咩唔袋埋831方案

咪撚玩啦呢條友爭啲㩒鐘仔搞到出事

同黃碧雲一樣 女權 左膠 之霸

吳靄儀走得超前
有啲發言放喺今日都不落俗套
計近代佢第一毓民應該第二

咁好坦白講
嗰次唔係衰保皇on9
831方案已經過咗

嗰陣泛民都唔夠票否決
諗諗下 原來袋唔袋都唔到我哋話事

今年當選個位真係超大壓力

有歷史共業哩樣野

和平抗爭手冊

2014啲舊帳呢 唔好吹奏佢

瞓醒未
知唔知咩叫 8.31 框架
知唔知咩叫提名委員會呀

嗰時係夠票否決嘅

所以臨表決前幾星期已經開盤估邊幾個泛民有機會倒戈, 俾政改通過

剛退黨嘅湯家驊同又傾又砌嘅馮檢基係高危.

唔係on9啦等埋發叔呢啲藉口嚟啫
689賤得嚟都識用腦嘅
如果雨革之後強推831方案
呢場運動有可能提早五年爆發
當然贏嘅好大機會係港共
但689點會冒呢個險吖
唔係928都唔會㩒住唔比開槍啦
(嗰陣影到舉橙旗死兜話舉錯

如果兩個候選人都係親共派, 咁你點做民調?
提名門檻咁高, 即係胡官/曾俊華都未必入到閘
袋住先危險之處係已經達到基本法所謂普選目標, 中共唔需要再俾香港有政改
而且特首會自稱得到民意授權, 可以胡作非為

四方西其實走得仲前
91年已經推緊立法會95全直選
仲要係60個單議席單票制
可惜畀滙點班垃圾共諜賣

如果831都啃得落
就唔會有雙學罷課, 金鐘催淚彈同佔領行動

咁攪咗兩三個月為乜.....

咁後代就會屌我地點解要袋住先搞到我地依家抗爭咁辛苦
就好似我地屌當年點解要功能組別唔全面直選

你講得啱
係我諗得唔周全

話佢走得前不如話以前人無腦淨係識物質生活
但往往最影響物質生活就係政治呢d形而上嘅追求

樓主慘到要做何瘦爛打手😂😂😂😂😂😂😂😂😂

提下大家要一蚊一蚊交稅姐

袋左就一世
「廣泛民意認同」
你挑唔挑戰中共佢都一樣壓迫
當年冇袋佢咪一樣推送中
唔通你唔袋又得罪佢咩

何秀蘭都吹捧cls

可以證明樓主好膠 此post已完

所以不能完全怪泛民
當年民智真係未開
連議會抗爭都屌
何況公民抗命犯法

之後推個何來出黎800票
屌你老母何秀蘭

樓主戇鳩唔洗FC
叫人袋住先

屌那媽我琴日到今日已經睇到好多人出嚟話功能組別張票好香
勢要選贏佢咁話
美國幫你有真普選你唔去選，叫人報名去投功能組別
你叫勁撚多人登記入搞到功能組別個選民基數好大咪「被民主」囉
投票咁撚簡單嘅野係與生俱來，功能組別幾戇鳩係唔洗再提一定係共識
竟然要香港人去登記先可以成為選民，邊個報名咪即係做緊大型民調
畀港共嗰隻啊，呢幾個月去做登記一定係好想選贏，好心雄覺得民主終於嚟到眼前

唔知中共最撚想你去選功能組別去承認佢呢個制度
而家有班人惡到一出聲話「否認個制度但叫人投票」就係熱狗
功能組別就不嬲都否認緊架啦，叫左十幾年
而家埋門一腳就嚟有真普選反而叫人去報名

91年仲係英治年代
不過中英其實已傾掂97前唔俾直選

記錯 原來係得300票

有排先2020立法會選舉呀 吹奏

中共埋左功能組別呢個伏筆好耐
根本唔想畀香港有真民主

而家叫人去報功能組別班「人」都係一樣

新疆人都走得好前

對準政權 支持新疆維吾爾族人！

我覺得功能組別可報

當然知這個是垃圾組別
但大家清醒知依個係攞多啲籌碼嘅手段
目的都係向極權施壓要雙普選

5:00

點解佢咁出名冇做嘢？區會全缺席？

辦法係好多
係有無心做

push

講真要睇下袋咩先，如果係2010年民主黨果個政改改良方案都合理啲，超區最少溝淡左功能組別，下年立會先有機會可以過半，同埋特首選委會800變1200，多左個117席區議會席位亦對選舉好大影響，最少都行前左一步，否決既話又要loop多次，(當時話明過左先可以傾17、20雙普選，10年政改亦係05年果個既翻版)，但2015年政改真係兩舊屎揀一舊黎食，一步都冇行前到，仲要俾左個假既選票民意俾特首做野

出撚哂名竟然冇人記得

區選完左3 日啦
頭1 - 2日真係冇乜事
得返啲保皇出名人物出聲，又話選舉不公又廢票嗰啲鳩噏廢話，冇乜殺傷力嘅，政府咪輕輕扮官式回應話選舉係有效，為左畀黃絲有種政府靜左因為我地贏左有大部份民意嘅勝利感覺囉

然後前2 日開始，有人心雄到話要去選功能組別，覺得要去搶幾多席，攞返本來屬於香港人嘅議席
其實你有冇諗過，有真普選可能都係64 比，之前有啲人講嘅比例，即係當全部直選，咁保皇知道你邊區多邊區少，下次配票配得更準，你估可以好似今次咁殺到佢得返幾十席血本無歸?
咁開返70 席，你64 比咪當我方有40 席，佢本來跟比例就得28，咁佢配票準咪追返多少，咁我地喺議會咪贏佢10 席左右，到時應該係咁，當然你覺得條數唔啱可以糾正我

去返有班人講嗰度，話去選功能組別，證明我地用佢套規則都贏到佢地，係較為優秀，比你地計到極咪得35-36 席?
唔通又話蕭生燈到有40 席咁把炮?

你首先要知道中共要控制功能組別一定係易過地區直選好多
到時一樣有枕頭掌心雷嗰啲，定係你去選功能組別嗰啲反而冇晒呢啲問題?會唔會係功能組別更容易控制，因為個選民基數細好多
同埋我再簡單啲講，而家就係要你揀跟美國嗰套去攞真普選，定跟套唔知對你有冇用，同埋好多人講左好多年要廢除功能組別嗰個訴求，唔係就係冇左功能組別先係真普選咩，你問我而家2 樣一齊做冇衝突兄弟爬山咁話，點解係都要迫我揀，咁我都想問下你，如果我話你入左去就代表你承認功能組別呢個咁唔公義嘅野，你咪撚再屈我係熱狗，應該係你答左我點解要承認功能組別呢個唔公義嘅制度先，我相信大部份香港人都唔會接受功能組別呢樣野，只要佢知道功能組別本質係咩嚟嘅話

#65，回左

選完之後人間蒸發左

還學費 可唔可以用1蚊pps

on撚9 袋咗支共大條道理已履行基本法承諾

我識人係嗰區選民
投咗何秀蘭入去 何秀蘭四年來人間蒸發
跟住嗰屆有三個人出選
葉國謙當然唔會投
幫何秀蘭執屎嘅何來係垃圾
另一個不知名人仕更垃圾
結果佢連含撚投票都投唔落手
只能揀唔投 好撚陰公

YES， LIKE 爆佢

對面輿論機器實在太強
都係近年先打破到

各執一詞
成日盲屌 冇咩意思
狙擊泛民其實完全係分化
而且以前啲民意又唔清晰
佢哋始終係選出黎 要交代
清晰表達到民意畀佢哋 佢都唔做先屌啦

我就係果區希望今屆維仔做好d

所以彭定康真係好勁
新九組某程度係變相直選

07 年完全無想象過不合作運動可以搞到咁大

塞鐵可以塞到全線停
堵路可以堵吐公紅隧

罷食罷買進化到裝修

依十幾年點解會變成咁？經濟又唔見大問題喎
一定要問下依十年既特首

何秀蘭呢個係反面教材

唔關佢事喎
篤灰係四方西篤

好奇一問
你2014幾大？
成場雨傘搞咁耐都唔知我地爭取緊乜野？

睇到呢個comment 我覺得你一係鬼
一係極on9
因為你連基本事實都唔知
番去睇下歷史先喇

諗起佢一話點人數 即刻被自己友屌

差餉唔知，不過稅政府好似有權直接人工扣，最主要係，最後都要交，仲要比多d錢政府，依照政府既儲備，就算唔夠一兩年佢都頂得住，仲要可以收多10%，好過做大耳窿

我都有諗過
不過袋住先都係可以造馬欽點
所以分別唔大

所以我唔明呢隻左膠都有人吹奏 CLS
隔離重有個POST 吹奏緊 高佬5:0

佢欽點俾你選既全部都係屎
民咩調?

佢係我偶像之一

何秀蘭都有人吹奏

我對佢嘅印象就係點人數
近來多咗03年敗家
都係嗰句: 鬼又好，豬又好，真係冇理由再畀票佢

兩邊陣營最仆街最搞屎棍都係女人

袋咗咪全世界都知支那下既普選都係廢囉， 到時口號就唔係雙普選， 直接係獨立。

支那下咩普選都係廢， 但袋住先都好過咩都無

呢一點冇point
因為大型民意調查一樣可以有第三選項:兩個都不投。再加宣傳中共用兩個支共參選。

何秀蘭同黃碧雲一樣係豬隊友黎

所以話
你點對選民
人哋必十倍奉還

毓民都話最欣賞佢
勤力
議政水平最高

唔係
你再睇番當年“等埋發發叔”事件係支共特登嘅。
佢地唔想通過，所以大部份出晒去，就留幾隻棄卒同內應喺度。

當時情況係夠人開會，但就算入面嘅人投晒贊成，都唔夠票通過。
呢個局面超詭詐。

人哋係前黨魁
政治家
英國末代特首唔派外交官改派政治家

果然極有遠見

余若薇呢

毓民睇番轉頭其實成日跟唔上

冇袋住先呢樣野
袋左就一世

你訓左幾耐

主席我要求點人數
泛民：唔使點喇
仍然好深刻

宜家都係一世啦，你又訓咗幾耐

如果當年劉慧卿95直選個議案通過咗會點

重溫下先

嗰下「屌」係邊個嚟

光復香港

袋你老母

而家點一世啊

讙嚟聽下

無普選既制度唔係一世係咩

你係咪覺得支那治下既真普選係真普選？

淨係觀龍事件已經可以不提佢

Push

又記返起當年何EE同台長做網台節目，集集都追。
好懷念當年嘅何ee同台長

時代唔同
走得前嘅定義都會唔同
97年前劉慧卿去瞓街抗議已經走得好前
曾經長毛毓民大舊拉布都係走得前
曾經毓民擲杯俾人話好暴力
曾經g phone衝入公民廣場係走得前
曾經天琦係勇武最前...

又係用拉激進嘅手法
又想問下你而家想香港獨立，你又會用咩方法

真普選都唔要要留低喺袋住先去講香港獨立
唔知你個方法咩咁勁

有得揀先係老板, 我支持袋住先
不過都過左去, 算啦

你條撚樣都好野， 覺得袋住先係假， 但覺得支那治下既真普選既真普選，一早袋住先咪唔洗浪費時間爭取所謂既真普選。

就係覺得你依種梅毒上腦弱智畜牲， 香港政治先咁無力， 事實又唔認清又天真又自我矛盾

我一開始就問你口中既真普選係咪真普選， 死畜牲垃圾

戇鳩，所有野97一野都ban哂啦，

你係咪覺得支那治下既真普選係真普選？
係咪好難答呀， 答唔到呀弱智仔